多圖少字遊記）毒遊日本廿一日

雖然我24號先飛，但都開定po先（希望唔會唔記得佢
今次小弟係第一次出國同第一次獨遊，其實幾緊張
因為小弟只帶passport,sim卡同錢去，
其他乜都冇搞，所以行程有機會增減
暫定行程:
day1：下午5點幾上機飛成田
day2-4:横須賀
day5-6:江之島／鎌倉
day7-8:箱根
day9-10:伊豆
day11:富士市（未諗去邊
day12:本栖湖
day13：諏訪
day14:霧ケ峰
day15-16:長野（未諗去邊
day17:輕井沢
day18：榛名山（或者遲啲去高尾山
day19-21：東京市內

小弟第一次開po
會盡量滿足各位巴打
如果要插請細力啲
希望唔會爛尾

Budget幾多？

應該帶150k jpy 同1k hkd

留名

橫須賀有咩咁特別，要去咁多日

上年去18日，本來都想開旅遊post
但每晚返到酒店都攰到爆
所以我去佩服每日up圖又打文嘅人

希望樓主keep住更新

預一日去聖巡
一日市內加出猿島
一日可能入三浦
三日好似會鬆動啲

要飛嘅指定動作（好似係

介紹返
圖中係我嘅旅伴

好似有唔少比較少人去既地方，留名支持

2日都未出發既

2030日本到着

喺機上面影嘅晚霞

樓主冇訂定住宿？

訂左今日嘅

之後全部未訂？
唔驚搵唔到

係
搵唔到既話應該會訓net cafe

樓主真係只帶passport、sim卡同錢去，連行李都冇？

第一次去旅行就咁玩 日日搵地方住 樓主識唔識日文？
留名

咁我都有帶個袋同啲衫嘅

日文苦手
應該至少可以基本日常會話

用左成個鐘終於入到境

咁夜啲鋪頭都關晒，今晚瞓邊？

今晚book左hostel
講咗會晚啲到
應該冇問題

住橫須賀？

唔係
喺品川停一停先
本身係驚飛機delay,好彩冇事
但啱啱入境入咗1h
結果都係比預期晚咗

我上次去成田又係勁L多人排咗好耐
btw說好的多圖呢？

返到hostel再up
而家好懶

而且我一日得500mb
要就住就住
請見諒

支持一下 貼多Ｄ相

多謝

Support

樓主係邊度學日文?

屋企有隻綠色嘅

基本上都係自學
睇下acg野
一邊睇下書咁

咁勁'
驚唔驚啲發音唔準
想學日文但唔知從何入手
又冇時間上堂

成田一出就向品川出發
首先喺船橋轉次車去東京

再喺東京轉車落品川

幾經轉折終於到品川
唔好問我點解咁撘，我信google

其實應該有巴士出品川

係日本搭車應該用乘換案內最好

Day2
朝早起左身就向橫須賀出發

補返尋日訓既地方

然後就去返品川撘日本時間0900京急入橫須賀

屌
張圖掉轉左

間hostel外表幾靚喎

早晨

1000到咗

去拎返本聖巡指南

然後向衣笠出發

到咗之後就沿路上山

路邊既野花（好似係繡球花

藍色概

上到去衣笠神社

入到去幾殘又冇人
於是就咁走左

見到石牌

繼續上山

迷嘅木雕（好似係老鼠

迷嘅木雕02（不明

迷嘅木雕03

其實聖巡はいふり啲相想我點出
因為如果要同動畫對比要找原圖，要唔少時間下
所以一係出完再po，一係就咁po
定你地想點？

再行上去會見到個狗嘅墓地同個忠犬碑
迷嘅木雕 04

迷嘅木雕05（蜘蛛です

迷嘅木雕06（獨角仙

迷嘅木雕07

然後見有個高台

上面擺咗舊安放唔知咩既野仲比人圍左

迷嘅木雕08（雞

然後繼續上山

繼續係迷嘅木雕09

到左觀景台

觀景台有2層
1層地面
第2層就真係純睇景

然後要落山
落山係行第2條路

有埋原圖都幾正
不過樓主自己就啦，㖘子用太多時間搵原圖影響你行程

はいふり

其實黎唔啱季節，春天應該好正
落山途中見到

行入去
周圍都好濕，但一隻都見唔到，可能因為朝早

咁我到鎌倉先一次過補晒聖巡嘅相
而家唔po住

之後出黎去繼續落山
唔知第幾隻木雕

途中有好多奇怪石柱

中間又有叉路入櫻森

好多樹，仲可以比人野餐

唔知第幾隻木雕x2

行完櫻森出返去落山
點知發現繞咗知圈
櫻森果度可以直落

行多陣就到山腳

原本諗住行埋入衣笠城址
但行咗兩腳
屌，爛泥黎嘅

即刻掉頭行馬路返車站

然黎就入衣笠商店街聖巡（內容後補
之後就黎返橫須賀check in

留個名支持。
聖巡最好找原圖對比，但好浪費時間同要好多功夫。可以講下出自邊套動漫，已經收貨。
旅途順利

LM
今日去完河口湖
明天去鐮倉

長野可以買snow monkey pass去睇馬騮浸溫泉同行下小布施
另外可以上姨捨睇景

Day1-21 東京

多謝分享
但仲有排先到長野

有咩做？

去咁多日都唔落吧／玩泡泡浴

用3台果隻啦 一星期7G

支持

錯在貪平
用緊隻鳥$12日

你仲要去咁多近郊 因間上唔到網無地圖你仆街鳥

留返到hostel至上連登啦你都係

用完500mb會減速
乜網都上唔到
但神奇既係仲用到map
今日試完

今日對自己好啲
住airbnb
屋出面好L多植物所以冇影正面
房

又唔係好貴，2晚8000羊有找
但要行成20min先到

果邊凍唔凍？短衫短褲夠唔夠做？
下個禮拜去

日日出晒汗
*T-shirt+牛仔

我都係訓先
聽日再繼續up po

如果聽日順利既話
後日我都會上鎌倉

你一日鎌倉一日江之島？如果分兩日玩似乎唔需要買pass

我都冇買pass
我少過2km多數都行
所以唔太實用

check in完之後就去左諏訪大社聖巡
之後去三笠公園聖巡

途中嘅擺設

到咗

入到去就見到三笠

艦隔離有主炮彈藥擺設
初中有教既鎮遠

大和型

大型戶外裝置（睇唔出分別
1700

1600

黎日本第一次見海

音樂噴泉

好彩會見到彩虹
我見到影唔到

然後就完左day2

記得出海參觀基地同去本鋪食咖喱

day3
一早起身去買船飛

搞緊唔知咩event

排隊

買咗
但依個行為最後係on9左
仲要係兩次

完食早餐

海景

食完返後去返三笠果度
買猿島既飛

買完就係等船期間上三笠

艦橋

主炮

艦首

副炮房連士兵房間

副炮

歷史介紹

落去

下面大多都係展覽

艦內神社

動力

招募

模型

紀念品
はいふり発見

乜嘢行為on 9咗？
買飛？

後面會講

長官室
冇得落

走人

上船
到左

好多日本人去釣魚
上建築物3樓有展館

仲有得報名
係等開團之前買左支水
幾好飲

跟團要200jpy
猿島係一座天然冇人島
後期用作軍事用途

跟團既全部都係日本人，我用盡我嘅日文skill lv.max去聽
下面說明可能有聽錯
馬上去相
全島電力來源，燃料係碳

牆身着彈

彈藥庫

以前既廁所

因為跟團，有得入彈藥庫
其實個島喺打完仗之後被直置
所以有唔少破壞

入而望上去
好似話係比人快速補彈

望到入面既結構

出黎去

可以上炮台

以前既廁所02

入面望上去
又係比人上炮台

隔離既彈藥庫

彈藥庫
個團
差唔多完

支炮既遺跡

到尾
去到觀景台

今日能見度好差
只可隱約見到第2海堡
猿島加2個海保成形成防衛線
但當時日軍火力其實幾廢
冇記錯當時炮台射程係6000m
但美軍船係10000m

完左自己向洞穴出發
支炮既遺跡02

支炮既遺跡03

有得落
返去撘船走人時間啱啱好

其實個團好抵玩
200jpy玩預45min
最後overrun左30min
Miss左原定撘既果班
要坐1245船
到左橫須賀已經1255
我用盡飲奶之力跑返去今朝買飛果度
去到見到隻船啲人和我果個方向揮手同隻船啱啱離開碼頭
身為香港人既我緊係唔會去叫佢幫我改時間
我只係問下有冇得平
然後用原價買返張1400既船飛（1h1班，今日仲要冇1班賣得晒

買完之後去附近既cafe食中午
黎到橫須賀，緊係食カレー啦

張枱紙好正

即係你一早買咗回程張飛，但原來可以返嚟嗰陣即場買？

唔係
張飛係今朝買黎出海睇艦既

猿島張飛冇劃時間

終於到上船
對艦有與趣就自已用舷號找下資料

出發
美軍設施

美艦（好似係dd

日本ddh（第一眼以為係空母，甲板乜都冇

潛三隻（睇唔到舷號

美國空母（依隻真係出晒名
冇戰機
據講因為冇用

見到雷達運作中

應該用作消磁（睇枱紙

應該係渠

給油艦

觀測艦

日軍拓展既水路

輸油用

美軍設施

左邊係遊艇

日本Aoe

落船既時候佢話飛尾有野睇
我一睇
屌左出黎
原來比錯左張1300而佢又收
我即刻好有衝動拎張1400撘1500
返去吹下風都好
諗諗下都係廢是浪費時間所以算

今日寫到依度
預告一下
如果聽日好天既話會行走水
如果落雨就上鎌倉

本鋪個藥味好重
但係都幾好食

但你張飛寫住13:00，你12點幾仲係猿島，跟住唔係話你改買14:00張飛？

我終於睇得明，誤會咗Yokosuka軍港係去猿島架添
其實你根本唔需要咁早買定，去到先買嚟緊嗰班都得

聽日應該有雲冇雨，咁你預咗去走水都得喇

lm

都幾後悔無上猿島
不過果日天氣好差，連觀光船都唔開
不過橫鎮既水池真係好正
搭單問鳥好唔好用，遲下去九洲1個月。買3果張又得28日，有2日冇得用

榛名山

如果唔打機，都好好
頭500MB
同香港冇咩分別
之後慢到上唔到網，但都可以睇到地圖
但入山要小心，我入左兩次山，喺山入面係冇信號，非市區就2-3格
再唔係咪用3
加2日鳥囉

遊完船河之後就去咗隔離個公園行下

長門嘅碑

山城嘅墓

望到日本ddh

仲有水母動物果種

真嘅戰艦主炮

之黎入左去行

出面支炮嘅主人

行完之後又去聖巡

之後再去左行街
街上有祭典

さくら発見

之後入左去行

3樓有展覽

連裝炮醬

之後又去左食カレー

飯

沙津

仲有奶
同茶/コーヒー
Day3完

Day4

今日一早撘車入走水
去到水源地見到好多人所以冇去
然後行入神社

之後上左後山

入面仲有水神社

走人

然後行埋入去橫須賀美術館

之前有諗過住佢
佢同はいふり有個合作
但因為海外關係所以參加好煩

其實幾正

終於到門口

行小徑入去

本體

被人體驗合戰嘅活動

活動場地

不過我都冇入去
一來佢未開館
二來我完全唔明美術嘅野
下面係全公園地圖

向公園出發
好多人燒野食同釣魚

有外國團隊拍攝中

向燈塔出發

比200jpy有得入內參觀
佢仲有個資料室但唔可以影相

其他塔既相

初期用花生油點燈

好天可以見到一二海堡
連續2日都睇唔到

之後就和自然科學館出發
有獎問答
炮台遺跡

之後要落一落山

繼續行就會到一個類似展望台既地方
仲有炮台遺跡

但係上到去乜都睇唔到

出返去繼續行就會到戰沒船員碑

好天可以望到富士山

都係乜都睇唔到

之後就就返落山

落到去都係咩都睇唔到

可以落去石灘

然後我就入左去博物館
入面幾多野玩同睇

之後落叶神社之前
行過去探下村雨先
黑船像

啲水好清

村雨

然後就撘車去叶神社
叶神社其實分兩座
東叶同西叶
佢地隔左個港
下而既係東叶

神社入面有座格格不入既英式建築

其實係cafe

然後就坐船到西叶
望出去應該係以前既造船設施

參拜完之後就返橫須賀買手信同準備落鎌倉

食咗個包

轉左幾次車

到左

首先去八幡宮行下

關東+東山道

入面有好多座神社

入面唔可以影相
但有個寶物庫，比錢就入得
有國寶可文物睇

然後去參拜咗我最熟悉嘅稻荷神社

有衫仔着

閉咗館冇得入

好多魚

又係時候走人

今晚住鎌倉？

搭車入長谷
行近海邊

今晚住既hostel

係住2晚鎌倉

去到既時候仲有音樂event

day5
因為住長谷
一早就去附近景點行咗先
長谷寺

有我最愛嘅狐狸神社

入面冇得影相

仲有個展覽

金錦鯉

每月18先有得轉

入面有岩洞

唔知點解會有錢喺水池

出返去有個抄經嘅地方

行完就向大佛出發

去到大佛

大佛後面有個庭園咁嘅地方

大佛返長谷車站嘅路上都有座寺
手字好型

然後就撘電車向江之島出發

唔去鎌倉高校前？

有去，但係喺返鎌倉嘅時候先去

間酒店個Wi-Fi漫到上唔到連登
冇得up相。。。
btw 我都講下我去咗邊先
為咗方便我之後嘅行程
我做咗小小調動

我會去伊豆1日先
以下暫定
再上返箱根可能都係一日
之後落河口湖，喺果度租一日單車踢入本晒湖再上諏訪

伊豆一日行完湯本同修善寺
仲有啲好遠幾唔方便就放棄先

下次伊豆應該撘電車沿海玩會開心啲

又係時候追進度

到咗江之島

行入去

可以搭船入島，但要比錢所以不了

望到富士山個影
但影唔到

到左，開始上山

圍圈轉祈福

要比錢，冇入去

繼續行

無錯，又係我最愛嘅稻荷神社

可以比錢搭電梯上

遠景

中津宮

江之島好細，十幾分鐘就已經行到尾，根本無需搭船，啲電梯又係根本無需要俾錢，嗰幾級石級完全唔難行，反而去稚兒之淵嗰條石級就真係長命斜，但嗰度就冇電梯搭
樓主有冇食生白飯魚？
另外多圖雖好，但又好似太多，每次開post都load一大堆圖

ok
咁等我揀下相先

向岩洞出發

可能我耳殘
咩都聽唔到

燈塔

個天好灰 唔想行上去，所以冇入

途經個展覽
但冇咩與趣
專心去岩洞出發

到奧津宮

自己一個費事上去

岩洞門口
比咗好似500入去

免費有手燈借

第一岩洞入到去分兩邊
左

右

向第二岩洞出發

返去行另一條路

食咗個三色丼

仲請だんご食🍡

之後就走人

返去嘅時候就去咗大家都好熟嘅聖地
鎌倉高校

好l多人

之後突然戚起條根去聖巡理ハナヤマタ

然後見仲有時間就去鎌倉洗下錢

洗錢之前記得要去買祭品先

最後去食埋碗拉麵就完咗今日喇

*聖巡部分我會喺最後一次過po

btw 有野想問你地
我而家係箱根強羅
而家係有雨既
原本打算聽日上桃源台
但天氣報告話有雨
我諗應該都睇唔到富士
咁仲有冇上嘅價值？？
*本身都冇打算搭船

黎緊下星期有3日去毒遊東京⋯有冇興趣一齊食飯

多謝你先
但黎到再找我
因為我可能未出到東京

岩洞聽個個都話唔值得入去，所以我上次冇入到去
樓主唔試生既白飯魚？生既有季節性比較罕有，1-3月冇得食

岩洞其實好快行完
～6min
有歷史價值咁囉
抵唔抵就見人見智啦
個洞好耐之前已經係信仰用途
btw 係果邊睇海幾正
而魚就
食完熟既返到去鎌倉已經肚痛
生既要再考慮下先

樓主住鎌倉應該一早即去鎌倉高校前影相，一晏咗就勁多人

day6
今日離開鎌倉
搭左2h車入伊豆
黎咗幾日，個天一日灰過一日
所以冇上山嘅意欲手，行下大眾野算

今日選擇悠閒玩法

我係入到最入再出返去
所以我入修善寺再搭巴士入到修善寺入面再行出黎
未紅嘅紅葉

行咁十幾分鐘就到
雖然唔係行咗好耐，但即刻去坐下先

坐咗～3min就繼續行落去

13勇士墓

隔離就係源賴家墓

然後上咗山睇牛若丸嘅像

落返山好快又有個湯
正好比我抒解上山嘅疲勞

跟住就行到溫泉行
見到伊豆幾出名既菇就買咗包
其實仲見到山葵，但拎唔到返香港所以算

然後行多陣就到修襌寺

啲泉水幾熱下
所以我都係掂下就算

又係唔比影相嘅地方

然後差唔多就去咗食飯
山菜拉麵
個湯唔知落左咩好甜好好飲

然後行返車站搭車去長岡

唔知點解伊豆好多ll野

去到長岡用左300jpy買左張
搭去反射爐

因為上面張野入場有得平
一開始係個展館，都係冇得影
入面仲有套片睇
睇完有免費導賞

佢係日本現存最後一座反射爐

行完就行去check in
今晚住既地方

幾好 400hkd有找仲有天然溫泉
day6完

佢叫咩點名
我又係旅行一定要帶公仔

佢係だんご大家族嘅黃色だんご
簡稱だんご

day7
今日個天仲灰過尋日
唔想上伊豆山區嘅我決定轉戰箱根

黎到緊係要行下溫泉街

休館冇得行

只好行下隔離公園

盡頭

應該係朝早唔出黎
蟲都冇隻

然後向玉廉瀑布進發
又係唔開

本體

好好食既感覺

隻鴨

江之島鐮倉唔多人?

溫泉酒店唔使$400一晚？
我係google map睇show出嚟都要$600幾蚊晚

可能去得早，江之島冇咩人
反而鎌倉車站出面條街就算平日都幾似旺角
反而上到山唔太大路嘅景點就冇咩人，得小貓34隻

其實佢似做區內生意多過遊客生意
果日係當日先訂

行完湯本部分就搭車上宮之下
部車幾得意
前後前後咁行上山

到咗

然後打算行上強羅
不過行咗佢先

無視條小路繼續行

有條吊橋，行過去既時候係度搖下搖下

啲水好藍

幾靚

行完繼續上強羅

乜嘢叫「前後前後咁行上山」

向前行向後行再向前行
車長要來回車頭車尾咁行黎行去

修善寺紅葉期去過一次, 覺得幾靚人又唔算多

點解要咁做？

睇完google map條鐵路我明了

去強羅嘅路會經過
只可遠睇冇得落去

行行下有雨落就決定搭返車上去

去到強羅
原本打算去食飯
點知又係定休
去隔離食碗豆腐先算
又滑又好食
求其找間食飯
叫咗個餃子定食
佢有碗湯，唔知做乜
我就咁飲咗佢算

之後上強羅公園

比咗500jpy入場
首先行咗個熱帶展館
佢分三個
一個講樹

一個講花
仲有個香辛料

然後就行到活動展館

主題係繡球花
全部都可以買走

然後佢有幾個workshop
都係整工藝品
但要比錢
我都係睇下算

有間茶室好抵玩

之後行到去中心部份

季節唔啱未開花

季節限定
幾靚同好香

仲有棵樹
之後行去check in

喺果啲地方一間普普通通嘅酒店都好貴

佢有天然溫泉
仲睇到個大文字燒

day7完

day8
今朝一早見天氣唔錯就決定上山

不過去到早雲山就決定搭巴士上山
一來纜車好貴（雖然酒店有比優惠
二來佢部份地區停駛
所以搭巴士算

好好彩上到去天氣係唔差嘅
黃色既係硫磺結晶

叫做睇到富士山

但因火活動附近行得嘅都咗
於是比100jpy入去行下
入面講既都係箱根既火山地理

走既時候有雨
富士山都睇唔清

走嘅時候買咗名產

想知咩味可以自己煲水煮蛋
係一樣得蛋味only

btw1個人食5隻蛋都真係好飽

睇完之後繼續搭車去桃源台
去到湖尻行過去

看到隻船

然後就向河口湖出發

要轉次車
路過山中湖

到咗

一開始就圍湖邊行下先

yurucamp

着得件t shirt既我好凍下

冇開

河口湖
凍到唔想出海
唯有上山

可以行上黎
不過落雨就費事啦

冇行
好似好遠

富士山

冇人陪嘅我只好找團子陪我玩

上面物價好高

落山

然後行去check in

沿住湖行會有唔少展館
不過唔係冇興趣就係閉咗門
所以都冇行

湖景
行完去食個飯先
正常日式カレー
800jpy

暫時係咁多先
btw聽日如果好天我會踢單車入本栖湖
唔好天既話大家有咩建議？

箱根好似好多雲
明天出發去箱根

今上到大涌谷有雨又大風
好冷
雲就一時時
朝早幾好
一晏咗就乜都睇唔到

mo la mo la

我睇天氣報告箱根聽日全日天晴喎

巴打同我之前個行程幾似
不過我係倒返轉咁行

day14:霧ケ峰
去霧ケ峰會唔會去埋白樺湖同蓼科高原?
蓼科高原啲瀑布同溪好正
不過上山啲巴士時間 因住上咗去落唔返嚟

day15-16:長野（未諗去邊
巴打諗咗去邊未? 會唔會去埋松本?
長野: 姨捨棚田 (好撚靚), 戶穩, 小布施
松本: 松本城, 乗鞍高原, 白骨溫泉, 上高地
(之前有巴打講咗地獄谷睇馬騮浸溫泉, 不過呢個天氣唔知佢地仲落唔落水 )

day17:輕井沢
輕井沢好撚垃圾, 得埋劏客舖
不過山上面嘅鬼押出し園幾正

多謝你建議先
但咁長遠嘅事我仲未有時間諗

今日天氣好好
睇到全個富士山

去租單車
6段變速
1day
1500羊

比大家睇下今次條路線先
～58km
用咗<6小時
本栖湖1圈
精進湖入去望下
西湖半圈
河口湖1圈

一開始踩公路全力向本栖湖進發

用咗一個鐘鬆啲就去到冰穴

用咗600jpy買咗套卷
可以行晒2個穴
普通就350一個
但其實觀光中心都有優惠卷可以每個穴減50

佢有頭盔借
就算你好型，我都建議你帶

入去
打算去既朋友帶定手套開心啲
扶住支竹又好冷
唔扶又驚仆街

好多冰

行完隔離有展館

踩多5min就會到風穴

落去

走人
繼續向本栖湖行

到咗本栖湖

原本諗住上埋朝霧高原
但冇水同驚唔夠體力
所以繞湖一周算

又到聖巡時間

同りん第一次一樣都係有雲

完咗一圈

去食飯

叫咗個鹿カレーset
1300jpy
右下係剌身
右上係煙燻
左邊係炸
其實食落冇咩味
但係幾鮮甜
佢炸嘅最得意
佢炸到炸粉都唔會亁晒
少少脆
咬落好濕好嫩
好正

鹿肉？啲刺身好似個面都熟？

全部都係鹿肉
刺身佢係外熟內生
佢話係刺生就跟佢啦

但我覺得似他他多啲

食完之後向精進湖進發

因為只係租咗1day
驚唔夠時間所以冇繞湖
西湖

踩完西湖
個天突然灰咗

打錯咗中文

之後返到湖口湖
行咗半圈

還車

去食件蛋糕

他他都睇得明喎

見仲有時間就行下土產店
但都係冇赤富士睇

之後去咗食飯

叫咗碗佢話係名物嘅熟瓜ほうとう

day10
一早都係好好天

喺上諏訪之前先喺甲府留一日

包食住車費機票 15萬羊21日？ 得唔得呀？

巴打踩公路驚唔驚?司機有冇BUP你?

唔包機票
同埋住嘅話多數都會用信用卡比

我係有行人路就踩行人路
冇嘅話踩馬路
因為我果部係普通單車
唔會快得去邊
所以會喺馬路上面靠左行
有車嘅話就盡量減速
比佢過先
所以都幾好幾安全

去到湖邊就好開心
因為冇咩車
好好踩

如果有貨車果啲喺身邊經過都幾驚下

首先搭車上昇仙峽
今日打算悠閒咁行
唔打算上山
所以搭車上到上面最行返落黎

地圖

水流好急下

唔知點解有好多1yen插入舊石度

石門

尋日食完鹿
今日有啲想食熊
座山周圍都有好多賣水晶嘅地方
仲有幾座水晶博物館咁嘅野

要過條木橋
但去到其實返晒光
入面又暗
咩都睇唔到

沿途有唔少奇岩怪石
漫漫行
幾寫意

行咗2個幾鐘
到下面巴士站搭車走人

熊出沒注意
其實真係想知有冇試過有遊客遇過熊

一次踩58KM咁累

push

行完昇仙峽就返去甲府周圍行
第一站係武田神社

沿路都有唔少武田家家臣嘅介紹

仲有好多家紋喺路邊啲石柱

門口

行咗咁多個
依個最好睇
但都係冇得影相

佢係可以喺買御守果度買樽入水

做緊祭神準備？

走嘅時候食咗杯雪糕

行完神座
順便拜埋佢個墓

行完返去check in
幾正
好多設備用

之後去食飯
又係食佢

不過今次係食豚肉ほうとう
其實只係多咗肉同貴咗250jpy
同尋日嘅其實分別不大

day10完

day11
一早就去咗行甲府城

行側門入

入面復修咗部份舊跡
大多改建成公園

下面有個日式庭院

依碌係紀念碑嘅朋友

漫漫行到9點
城內有兩個設有展館嘅地方就會開放
一個喺鐵門
入面有講城嘅歷史

另一個喺稻荷櫓
入面主要係講當時嘅人背景多

最後上埋天守台
睇到富士山

之後離開甲府
向諏訪進發

足湯

緊係要去坐下啦
不過啲水幾熱下
好快走咗

之後就向第一站-高島城進發

路上有唔少咁嘅野

去到城門口

入面都係大多改建咗做公園

有舞台

有遊樂設施
有護國神社

佢入面仲有座茶館
但飯都未食就費是去飲茶
所以冇入

但依啲都唔係重點
喺高島城
緊係關於座城嘅野先係重點啦
入天守係要比300jpy嘅
佢有3層
佢入面有好多文物可以睇

一樓

二樓唔比影相
三樓觀景台
諏訪湖方向

富士山方向
走人之前
補多張天守嘅相

之後行咗去湖邊散下步
但其實唔係咁好行
水邊生滿咗藻類
而且間唔鐘仲會有味

所以行咗陣就返車站附近食野
今日食嘅係佢
tabelog3.24
冇咩特別
只係係比較平

食完飯之後去咗下諏訪
行諏訪大社春秋宮

冇記錯四座神社都有3碌木

佢個寶物庫好早收
收1500
所以都冇機會行
行完秋宮就去春宮
路過
因為小弟唔識就冇入去睇

春宮多野行啲

附近仲有佛像

有體驗館

比較多野睇

行完之後就返上諏訪睇日落

落晒山就去食野
今日食依間
tabelog3.41

個每日中午中夜晚都有1個推薦mean咁嘅野
我問佢今晚係咩嘅時候我聽完都唔知係咩
不過都叫咗，黎到先知原來係咕嚕肉
幾好食
7百幾yen,好過唔少香港茶記

day11完

day12
今日一早去７仔備好糧水就向霧ヶ峰出發
車嘅班次喺平日真係少得可憐
我搭0950果班上山
大約用咗1h就上到去

先比大家睇下條路
我諗～15km
因為第一次唔知條路點
都唔敢預條路太長

諏訪湖似唔似你的名字裏面個湖？

可以比張相你睇下先
我行完霧ヶ峰又去睇多次日落

出發
其實成條路幾好行
只係好多碎石

差唔多成座山都係依種植物
不過太早去
好多都未開花

開咗花嘅
一大片都好似枯咗咁

漫漫行

行到遺跡
其實冇咩野睇

行到去八島濕原
可能我淨行咗一邊
其實果度同一路上都冇咩大分別

物見石

差唔多行咗一半
休息下先

行到上去有間cafe
入去座下食下野

然後就開始落山

行咗3個鐘行完

但miss咗班車
要等2粒鐘
只好周圍行下，聖巡下
有隻不明生物喺路邊

今日唔見有人玩

行到咁上下就搭尾班車走人
喺中途落車
行去立石公園睇日落

行咗大約20min就去到

用咗少少技巧影

差唔多黑晒

走人
然後就要摸黑落山
落咗山咗去食拉麵

叫咗個招牌拉麵
佢係醬油清湯
幾好食

day12完

day13
今日打算上松本
不過上去之前行埋兩間諏訪大社先
因為等車都要等成個鐘
我索性行過去算
本宮門口

佢有同秋宮嘅共通卷
不過我都用唔着
所以淨行佢算

行完本宮就行過去前宮

本殿仲要上山

行到出晒汗
所以搭返jr返上諏訪入個浴先
去嘅係片倉館
入面幾有西式風格

冇人先偷影
之後就正式搭車上松本

黎到松本
去食個飯先
食咗個山賊燒定食
好大份
間野要加一
加完之後大約1050

仲有車落山？

我miss咗1456
要搭1733走

quote返你先

食完飯之後鳩衝過去松本城
因為個天守開到1700
突然好多雲

到門口
然後比咗～600yen買咗張共通卷
可以行埋天守

個博物館有3層
由下而上咁展示由古至今松本嘅生活
最下層

第二層

第三展會有特別展館同大約20min嘅片睇

然後就到行天守

第一層
因為結構安全問題冇得入

第二層都係小天守果部份冇得行

第三層就有個關於以前火器既展示
第五層冇咩特別

第六層可以有遠景睇
其實天守啲樓梯好l難行
好斜下

之後落番第四層
然後就可以去埋個辰巳附櫓

望出去既草地都係本丸遺跡

松本城夜景都好靚
係埋橋對岸影過去應該最靚

啲車真係好少
之前入夜等尾班車
又黑又落雨又唔覺意走車
好在日本啲巴士準時

松本城日頭同夜晚真係唔同feel

冇睇晚景
又冷又落雨唔想出街

行完天守之後就繼續行佢個公園
佢上面其實有得行
不過我太晚去
人地收咗工

之後行過去松本神座

btw市內見到好多地下水出水口
係咪都要煲咗先好喝？

之後行埋過去早期西式建築風格既舊開智學校
不過佢都係收咗工
只好喺門口影張相算

之後行埋去四柱神社
路過嘅稻荷神社

其實四柱入面我淨係識天照

行完之後原本打算行下街
不過城下町好多已經收咗工
聽日先算
今晚住嘅係佢
太空倉黎講佢都算好住
隔音好
又多設備

返到酒店up咗陣po
飯都冇食就訓咗
day13完

day14
今日都係落雨
原本有諗過上上高地
不過最後決定入長野算
不過入長野之前行下城下町先
今次主要行咗3條有特色少少嘅行

好似唔到節日唔會有生意嘅樣

又係路過嘅稻荷神社

不過好似太早去
好多鋪都未開

同一條街就有兩間稻荷神社

其實有唔少人會黎攞水

行到街尾有間寺

善光寺？

係
有去

之後仲行咗公園通同青蛙通
不過太早去
好多都未開
所以行下算

鎮神社

青蛙通

公園通

不過唔太鍾意果度濃濃嘅商業味道
所以淨買咁包そば茶就走人

之後就搭車落長野

搭緊車嘅時候突然諗起有巴打講過姨捨幾靚
所以係姨捨既時候落咗車

公園遠景

普通稻田

然後就行到去長樂寺
因為興趣不大
所以就咁行下算

之後行咗落48田
不過有少少趕時間
所以冇行晒
行咁一陣就上梯田

梯田行到最上望落去真係好壯觀

不過可惜今日落雨
行到隻鞋濕晒，好難頂
仲要穿埋窿
但行完之後啱啱好上到下一班車
可以喺車度食團子，上長野

唔落雨真係正

到咗長野就搭車去善光寺門口

有隻牛比人摸

慣例貼地圖
善光寺入面要比錢嘅都冇行到

不過行咗大勧進宝物館

入面算多野睇
500jpy ok值

行完之後繼續行寺

先行佢個花園
做得幾靚

喺出面望左下人地射箭
日本弓拉弓果下真係好型

真田家嘅柱

座塔係付費區域
所以冇入

藏經
都係冇入

座寺本當都係冇入
冇計，對佛教既野興趣不大
行完寺見仲有時間就行下表參道

路邊嘅街燈幾有特色
見到有animate緊係去行下啦

佢下面仲有層夾公仔
試下夾小櫻
結果係好合理咁送左300yen比佢
繼續行街

行到去商店街
順便食埋今晚餐飯

食咗個鹽拉麵
好鬼多蔥
但塊叉燒冇得輸
係唔錯嘅拉麵

day14完

day15
雖然長野係saki嘅聖地
不過分佈太廣所以今次唔做聖巡
所以小弟立下決心返香港考車牌

今日目標係上田
不過喺落去之前去小布施睇下北齋嘅畫先

慣例地圖
今次條路係首先行去岩松院
再行返出去
應該係蘋果，唔肯定
希望有巴打答到我

長野嘅提子
佢嘅花好香

行咗～15min就到門口
比佢300yen入去

入面唔多野睇
都係一啲佛教嘅野
最特別嘅係北齋嘅天井畫－鳳凰
以下嘅相係偷拍

同埋啱季節嘅話會有青蛙交配

之後向北齋館出發
路過個花園

隔離有間土產店
黎到長野
蘋果又冇
桃又冇
提子都冇好唔開心
所以買咗盒車厘子散下心
睇返佢個分級表
依隻車厘子係第二甜
但而家都仲未食
所以唔知佢好唔好食

之後穿過左條栗子小徑就到北齋館

要比一千yen入去
抵唔抵就見人見智啦

入面大部份地方都唔比影相
個館一開始展述咗北齋背景

然後有兩套小電影睇
每套～25min左右

之後就有北齋不同時期嘅畫
可以比你睇到佢畫風時轉變
幾正下

之後仲有佢嘅肉筆畫
同神奈川沖浪裏嘅製作過程
最後有北齋天井畫嘅屋台
都係好正

之後去食飯
事前喺tabelog找既果間野冇開
於是決定食豪少少
去度食個季節メニュー

メニュー
2700
5道菜

入口好清爽
帶有果皮味
粒肉丸口感好正

冇咩特別
但係好食

佢個油味好重
食咗兩碗收咗手

結論：其實幾好食
但係偏貴

善光咁快行完

由大勧進逆時針行一圈
都喺果度行咗45min
寺入面要比錢既都冇行
差唔多啦我諗

食完飯行下土產店
買咗舊栗菓子
幾好食
口感有啲似蛋糕
但更加鬆化
之後就返長野轉車落上田
一貫做法
貼地圖
幸村像

真田家係當地影響力幾大吓
連水渠都有六文錢
座城留番聽日行
今日行柳町先
十勇士像
柳町門口

成條街都好有味道

保命水

btw
我應該聽日應該會行埋輕井
然後會跳過榛名山部份
落東京先
因為我仲未買鞋
唔想着對穿窿鞋行山

行完柳町就行埋上面個上田大神宮

上田啲鋪全部收得好早
行過幾條街先找到間食飯
佢食中華料理
tabelog好似都有3.5

食咗個肉絲湯麵
普普通通
冇咩特別
今晚住嘅係佢
幾舒服

day15完

其實長野幾好玩
自然又有古跡都有
天氣又好
少落雨又唔太熱
但係太陽好勁
而家兩隻手成條碳咁

day 16
今朝起身食返個hostel早餐
兩舊包都好香麥味
杯咖啡就入口偏酸
有少少果香
係我鍾意嘅類型
整體都唔錯

自然野多

然後就去咁行上田城啦

街度有唔少上田家嘅人同臣子嘅介紹

到門口
慣例貼地圖
今日由本丸開始順時針行咗一圈
買咗張共通卷
可以行晒上田城南櫓・北櫓・櫓門
同佢個博物館

到左上田城嘅南櫓・北櫓・櫓門門口
。。。。。。 左 。。 右。。中間
上到去

行左北櫓先

佢有兩層
下面主要播片，唔比影
係關於兩次嘅上田合戰
上面就有好少嘅展示品

然後行到去中間展示出黎嘅都係兵器多

仲有體驗
南櫓都係兩層
下層展示真田家有關物

上層就係座城嘅有關物

然後喺城門落返去神社

然後再沿左邊行就會見到城內唯一嘅井同西櫓

個櫓係冇得入去行

之後喺本丸行咗一圈
又繼續遊城
有條城河

行咗入去

又唔覺有花
但有陣植物香味
令人幾放鬆

入面冇咩特別

招魂社

好似係哲學家

但唔識佢所以冇入
然後最後就到佢

佢有本館同同別館兩座
兩座都唔比影相
先行本館
本館主要展示松本氏同仙石氏相關物
兩個曾經喺上田城做過城主嘅家族

而別館先係關係真田家嘅野
佢樓上仲有條片比你睇
係關座城既背景
好似每15min播一次

仲有好多特色列車

行完座城之後去返柳町買野食下
真係有柳枝

依間買包幾正
佢係幫個包磅重每g收錢
所以鋪頭好易有人龍

買埋甜品

之後雖然有啲早，不過都去食個飯先

食咗個天富羅そば
1450yen
佢有幾少見嘅炸竹筍
幾好食

冇搭
時間同地方就唔到
我只有滿足我搭新幹線嘅欲望
不過都好爽

食完飯行咗去
上田藩主居館跡
不過佢改建咗成學校
仲要上緊堂
所以都冇入去
之後行返去大街準備走嘅時候
見到間みすゞ飴本舗 飯島商店
入去買下手信
入到去有人拎咗杯由果醬沖出黎嘅果汁？比我

最後買咗樣少見啲嘅果醬就走人

搭私鐵落輕井沢

一來因為輕井沢找唔到可接受範圍嘅酒店
二來東京有活動想去
所以就玩半日悠行就算
到咗

今次就參考咗佢條路線黎行
由車站出發

好快就到矢ケ崎公園

由個湖望出去

輕井澤踩單車？

我係用行嘅透式去遊
單車好似會太快行完
之後知做咩好
而且好多人
唔可以踩得好爽
所以冇踩

sor

依排up得慢咗
一入連登就會去咗睇人地啲po

而且開始追返

個湖隔離有間教堂
依間算幾靚
依度有好多西式風格建築物
行起黎都幾有去咗外國小鎮感覺

仲有個網球場
依度好多教堂
依間有意義同歷史味
好似話係第一個黎輕井沢既神父開嘅
之後沿商店街行去另一邊

幾有味道嘅巴士

不過商店街啲野好貴
都係睇下算
之後行到去個泉度
啲水幾清下

繼續行就會到雲場池
未到夏天已經好多蚊

佢喚起咗我食鴨嘅衝動
不過其實都幾靚

之後行商店行返車站

走嘅時候見到班香港人圍住碌樹轉圈
都唔知做乜

走之前買咗個名物便當當晚飯
1000jpy
黎咗日本咁耐
終於有機會坐新幹線
帶著興奮同期待嘅心情上車準備落東京

左係今日喺柳町買嘅蘋果批
食落中間係布丁嘅口感
應該冷食會好啲
個飯就普普通通
冇咩突出
但係隔咗半個鐘
仲有熱嘅便當真係好正

最後個砵？都打算拎黎香港
唔扔佢

大約用咗1h出到上野
再喺上野轉車去check in

一出站口就有種大鄉里出城嘅感覺
黎咁耐都未見過咁多人同車
我會喺度住兩晚

check in 完之後就找下夜生活
四圍鳩行
行到上上野

行到咁上下說黎去食個係柳町買嘅包做宵夜
放咗咁耐仲可以外脆內軟
好食

day16完

day17
依日正式開始毒遊
同行返啲大路野
一開始5點就去排隊
幾好天

去神樂坂sega

為嘅就係佢

拎咗整理卷之後喺附近鳩行
不過太早好多都未開

上下連燈消下時間
去到1000正式開始
雖然我排27
但到要等到12點先到我玩

個網球場好似係天皇夫婦結識地

上網睇返資料
你岩呀
果度係天皇明仁與皇后美智子嘅邂逅地

玩完之後就返到後樂園行下
其實係個名幾吸引我
其實果度係水戸藩江戸上屋敷遺跡
比左300yen入場
佢保留左當時格局
例如個湖咁
不過入面都冇咩好講
同一般公園分別不大

黎啱季節會有花田睇
佢個網有個花期表
八掛堂遺跡

円見橋

有隻龜哂緊太陽

一定要去神樂坂間Sega？秋葉原幾間Sega都唔得？

佢有三間都有搞
另外兩間喺秋葉原
一間喺新宿
因為頭100個都有野送
感覺上最少人係佢
就決定去佢

不老水個井圍住咗
望入去都好似病咩水咁
有幾個梅林
試咗粒落咗地嘅梅
酸到一個點

行完之後見時間差唔多
下午一兩點咁唔三唔四
於是就決定近近地去上野動物園睇動作

首先行去上野公園
入面有個好似嘉年華嘅活動

買咗份burritos同lemonade
千yen
之後就飛入場

地圖

因為太多動物
我貼幾隻得意啲嘅出黎算
游緊背泳嘅水獺

就黎絕種嘅動物

sor貼錯咗
佢先啱

行完動物園順路行埋東照宮

金光閃閃

可惜因為時間關閉咗門
路過嘅五重塔

行完之找咗間松屋
食完行下秋葉原
做下功課
準備下聽日活動
然後返咗去訓
day17完

day18
出門口嘅時候天氣已經唔太好
今日嘅目標係高尾山

搭咗大幾45min車
就到咗山腳

慣例地圖

不過去到嘅時候已經落緊雨粉

但冇阻我上山嘅決心

上山之前求個平安先

去到山腳
行過條商店行就正式上山
今次跟佢條路行
行⑥上山①落山

峠の釜都想試下食

其實味道方面一般
唔算特別
但勝在有特色
都值得一試

雖然落雨
但條路都未到爛泥
都唔算難行

大部分時間路邊都有條溪
加埋蟲鳴鳥叫同埋雨聲
形成咗一章天然嘅交響樂
幾寫意

佢入面有個瀑布
入去嘅時候唔記得影相
只好出面補返張

第6條唔以自然做賣點
路上都有唔少牌做就明

差唔多行咗一半
佢舊石嘅手感幾得意
我唔識講
有機會可以摸下

唔邊有舊木

空咗心嘅

不過其實黎咗咁耐
除咗雀同蟲
咩野生動物都有見過
影都冇個
毛都冇條

行行下有段路要突入溪流

差唔多上到頂開始大霧
有種入祕境嘅感覺

大約用咗1h上到頂

咩景都睇唔到

只好去隔離個高尾ビジター中心行下
夜行動物
正常都唔會見到佢

上咗頂之後行一號路落山

行咗陣就到藥王院範圍
奧之院
之後開始多樓梯
行落去見到稻荷神社就緊係要去拜下啦

本社
本堂
仁王門
行落山嘅時候有種好彩冇行依邊上嘅感覺
上山應該都幾累

落山嘅時候都有種行緊入仙境嘅感覺

之後行到去依度
好似話有得比錢入去買花
不過冇咩興趣就冇入去
不過比雨淋到覺得凍
去機買呠杯濃湯
點知出黎得半杯
仲買咗隻天狗燒
入面除咗紅豆仲有一啲大粒黑色嘅唔知咩豆
口感幾得意
行去咁上下就行出咗霧

大幾行咗50min到咗山腳
然後求其找間野食個soba就走人
上面白色嘅山藥咁既野

之後搭車去行江戶城

條城河健在

由田安門入

貼下地圖先

路過嘅武道館

清水門
有少少趕時間所以冇行
如果冇落雨都幾舒服

繼續行就到要安檢嘅地方
因為都幾近皇宮費用全免
大地圖

天守台
唔知比火燒咗幾多次嘅天守嘅天守跡

皇居好似要一早book定？

再入面嘅部分要預約
但我目標係江戶城
所以冇去

石室
多閒係可以入去
不過要除鞋先

仲可以望到皇宮方向

富士多櫓

皇宮方向
冇得入
真係好長

行到去二丸果邊
佢個庭園

跟著行咗去三丸嘅尚藏館
免費入場
冇得影相
入面有幾多關於皇室嘅野
畫呀書呀果啲都有

最後到閉門時間喺大手門走人

之後再次黎到秋葉參加活動

今次嘅係key嘅活動

之後行去影佢嘅痛車

之後繼續喺秋葉原周圍行
仲見到部蒼鋼痛車
不過唔算靚
然後行到咁上下就求其找間野食完就返去訓

day18完

day19
今日一早向築地出發
都係有雨落
途中見到築地入面用嘅車喺馬路行緊
果啲車好似唔洗車牌都出到馬路
幾神奇

去到場外市場

首先去食個早餐
今日食嘅係佢
中榮
1000jpy
上餐好快
叫咗等咗5min就有得食
大大碟
佢叉燒有兩種
個汁都有好多肉
微辣
幾好食

去高尾山唔去埋相漠湖?

本身有諗過
但喺高尾山走嘅時候越來越大雨
淋著雨咁遊湖唔係咁開心
而且驚趕唔到個活動
反正都想上多次山睇景
今次乜都睇唔到

所以冇去
留下次一齊玩

食完早餐之後開始多人
去行下場內市場先

入面果種感覺同果欄幾似
只係依度係賣海鮮
行咗一圈冇咩野買說出返去
水神社
好得意咁冇個頂
但個頂係穿窿嘅
之後行埋波除神社
佢好似都係稻荷神社黎嘅

大和同壽司大都好多人

食完個早餐仲好飽
所以剩係食咗串玉子燒
冇咩特別

行完之後去買返啲乾貨返香港
去嘅主要係依兩間

買完之後走人

跟著原本打算去飲下茶
去到先知佢月曜定休
所以就轉戰銀座
去嘅係依間
入面有6種用冷泡嘅茶試飲
每種都差幾遠下最後都買咗唔少野

之後行埋座uniqlo
幾大下
但係對衣著冇咩需求嘅我都係行下算

行完銀座之後又去返秋葉原

今次嘅目標係佢
試咗好多耳機
有唔少cm都係香港唔見嘅

最後見到佢比香港平幾百
仲要有2年保養
就忍唔到手買咗佢

之後試到手機都冇電先走人
返去休息下
叉下電
就去咗依間食碗拉麵
食嘅係鹽咪
佢個湯好有層次感
兩塊叉燒都好好食
值得一試
day19
完
如果有既打有興趣先分享耳機試感
因為都試咗幾多野下
打晒都要唔少時間

day20
今日終於冇落雨
朝早去咗行淺草

雖然太早去
但未開門另有一番特色
門口有好多唔同既彩繪

到大門

用100yen買咁枝水
冇咩特別
地圖

五重塔同附近都冇得入去下
寺內有唔少石燈籠
幾得意

本殿
本殿天井有畫
條龍幾型

之後行去影向堂果邊
啲水好清
我諗應該有唔少人扔過錢落去
[img]
黎啱季節
唔埋行去邊都有唔少繡球花
影向堂

六角堂
真係六角形嘅建築
最後行埋過去神社參拜

將身上嘅1yen捐晒出去之後說走人

搭車返秋葉原買野

東京真係冇咩特別...

買完野之後離開東京
向成田方向出發
不過喺佐倉暫一暫先
冇錯
又係地圖嘅時間
雖然佢有車到佐倉城公園
但我選擇行過去

少有嘅藍天
不過好快又灰咗
行完條斜嘅路就會到武家屋敷
比咗250yen可以睇三間舊屋
第一間只係可以喺出面行
冇得入去

可以望到入面嘅擺設

好大個花園

第二同第三間都可以入去睇
第二間係而家有人仲有人喺度生活緊嘅感覺

而第三間入面就改裝成一個展覽館

三間屋嘅模型

行完之後繼續向佐倉城出發

行完都唔佢個路名點黎
行多陣就到城門

日
隔離有個植物園
但冇咩興趣所以冇行

正式入到公園
好天嘅話應睇睇到富士山
但今日好多雲
三丸跡

二丸
其實座城基本上變晒做公園
好大片草地
但冇咩野睇

本丸
上面仲有個天守跡
都係得片地咁
冇野睇

佢曾經有一段時間用作醫院用途

之後行返去停車場果邊個中心
入面有少少城嘅歷史同個天守模型

睇完之後行另一個門走

路過嘅民俗博物館
佢有好多個展區
由古至今都有
但第一展區好似裝修緊
要19年先重開
但都係冇入去行

路邊嘅野貓
撚咗陣貓先走

城河

之後就向車站前進
準備去成田

路過見到有間神社
過去行吓
本殿

神社後面仲有條路
不過唔知佢係去邊所以冇行
之後就真係搭去成田

去到繼續撚下貓先

之後行去酒店check in
成田附近都冇咩平嘅住宿

間房入面有部電話比你用
仲要有4G
其實幾方面

之後休息咗一陣就行去食個飯
食嘅係佢
叫咗個鹽白雞湯拉麵
個湯雞味好濃
叉燒有兩個唔同部分
幾好食下

day20完

day21
終於黎到最後一日
我算係朝早機返
所以就早啲起咗身
行埋個新勝寺先出機場

今日天氣都算係咁
冇雨
搭車去到門口

地圖

總門
仁王門
一行上去就會見到本堂
仲分咗東西翼

依度座塔得三層
隔離仲有個鐘樓
佢建築物上面仲有啲彩繪
做工都幾精細

[quote]總門
仁王門
一行上去就會見到本堂
仲分咗東西翼

依度座塔得三層
隔離仲有個鐘樓
佢建築物上面仲有啲彩繪
做工都幾精細

手殘

下面有個佛教圖書館
幾得意
其實想行
但係未開

之後就行到公園部分
好多繡球花

隻貓好驚人
冇得撚
浮御堂

果邊有三個池
龍智之池
幾有比樹木包圍嘅感覺

果度有間茶室
書道美術館
都係未開
冇得行

依個啲聲好明顯

龍樹之池
文殊之池

三個都幾靚
但係都算多蚊

之後行咗去平和大塔
塔前有個西式庭院

行到上去發現係寫經嘅地方
然後就行到去雄飛瀑布
但係水都冇滴

再繼續行就會到光明堂
額堂
佢圍起晒
冇得入去行

行完就經表參道行返出車站
路上都有12生肖嘅石雕

最後就出機場
準備離開日本

幫推

原本預好時間
但去到竟然因為天氣問題遲咗30min登機
咁就比多咗時間我行免稅店
最後將我剩餘嘅錢買咗支酒就上機走人
而我嘅日本之旅亦告一段落

聖巡嘅部分我會喺依兩日內慢慢po埋出黎

今次遊行聖巡咗三套
大部分都係憑印象
所以啲角度都唔太啱
咁我就由比較近期嘅ゆるキャン開始
第一個地方係富士五湖嘅本栖湖
一開始リン踩單車入湖果條隧道
但現實佢係通去身延果邊
所以冇去隧道入口果邊

路牌

連圍欄都一樣

撫子訓嘅地方

リン登記嘅地方
事實上佢除咗露營場地
佢仲有房出租
去訓一晚都冇問題

營地入口

好似係比人生火煮食嘅地方

リン去嘅廁所
唔係租用營地嘅人要比錢先可以用
租用咗營地嘅人就唔清楚

去到同りん一樣
都係有頂帽

停車場

撫子要走嘅時候

21日都冇爛尾

辛苦巴打

之後就去霧ヶ峰
リン落車休息嘅地方

霧ヶ峰個路牌

行上去Cafe果條路

間cafe入口

門口

間鋪嘅擺設
基本上都係一樣

角度唔太啱

落單嘅地方

リン坐底嘅廳

背光得太勁
唔係好清楚
都勉強見到個鐘

真係有個lunch set
真係1300jpy
但唔記得佢叫咗杯咩
所以我求其叫算

リン同撫子玩嘅地方

太遲去搞到背晒光

最後仲去埋片倉館
リン浸溫泉嘅地方
要浸到冇人先影得
都等咗幾耐下

因為今次聖巡唔係主線
所以係順路先去
剩返未去嘅留比下次先再行

然後就到都係芳文社嘅ハナヤマタ
依套都好少眾下
聖巡嘅地方係鎌倉一帶
雖然去之前再睇多咗一次
但印象都唔係太深
所以都係全憑印象咁行
都冇行晒全部地方

路邊嘅稻荷社

八幡宮前嘅太鼓橋

八幡宮鳥居

八幡宮屋頂

之後就去咗鎌倉高校前
果邊真係好鬼死多人
車站

cm圖

個角度衰咗

長谷

雖然七里ガ浜高校仲有幾個點
但因時間關係就冇到

然後就到最有愛嘅はいふり本編部份
首先係jr車站
諏訪大社

喺神社有路行上去個公園

方向錯咗

可惜個公園太多樹
乜都睇唔到
本編部份真係唔多
反而係ova先多

然後就到ova嘅部份
一開始幸子見到ミーナ嘅ヴェルニー公園

派信嘅第一個地方
機關科打麻雀嘅地方

同一棟大廈嘅地下就係さかくら総本家
亦係美甘佢地打工嘅地方

入面有唔少はいふり嘅商品

我當然有買啦

果度嘅和果子都好好食

タマ同芽依玩將棋嘅のぼり雲
不過入面好多人
唔好意思影相

然後就到真知一班人嘅衣笠山公園

YOKOSUKA Shell

又去返諏訪公園
幸子發起簽名嘅地方

入面個保齡球場就冇入去

好厲害
照足晒黎還原
我做唔副

俾我就照足海街日記個景

其實唔係咁厲害
聖巡有唔少地方都漏咗冇去
而且相o既角度都差幾多下
只係我淨PO o的 見得下人o既相
有唔少被我塵封咗
不過第一次黎計
我覺得都仲算可接受
下次會做足功課先去

其實套野睇到一半未睇晒
喺日本o個時完全醒唔起有套咁o既野